{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_006642",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101760",
        "collectedDate": "2023-09-13",
        "publishedDate": "2022-08-25",
        "domain": "자연관광",
        "title": "南大川（남대천）"
    },
    "text": "南大川（남대천）\\n\nカンウォン道ヤンヤン郡ヤンヤン邑ウォル里553\\n\n襄陽（ヤンヤン）八景の第1景に挙げられる川。江原道平昌郡の五台山（1,563メートル）を水源とする川は、襄陽を横切って東海に注ぎます。区間別に最上流からプヨン渓谷、法水峙里渓谷、漁城田川、南大川（ナムデチョン）に分けることができます。襄陽南大川は、韓国でも一番のサケの回帰河川です。韓国に戻ってくるサケの70パーセント以上がここに回帰し、「サケの母川」と呼ばれています。襄陽南大川で生まれたサケの稚魚は北太平洋のベーリング海やオホーツク海で3～5年ほど成長した後、東海をさかのぼって戻ってきて産卵し、生涯を終えます。サケの回帰は秋、特に10月中旬から11月にピークを迎え、10月中旬頃に南大川一帯では襄陽サケ祭りが開かれます。そのほか、4～5月にはウグイ、7～8月にはアユの群れが観られます。襄陽南大川は江原道嶺東地方の河川の中で、最も清らかで長いことで知られます。東海岸の他の河川が20平方キロメートル程度であるのに比べ、襄陽南大川は54平方キロメートルに上り、比較的たくさんの支流からなっています。川の上流に法水峙里渓谷、下流の近くに洛山海辺などの観光スポットがあり、川の河口に造られた南大川生態観察路は秋になると葦林が銀色に染まり、見事な景色を望むことができます。",
    "QA": [
        {
            "question": "南大川は何県にありますか？",
            "answer": "カンウォン道ヤンヤン郡ヤンヤン邑にあります。"
        },
        {
            "question": "襄陽（ヤンヤン）八景の第1景は何ですか？",
            "answer": "襄陽南大川です。"
        },
        {
            "question": "南大川の水源はどこですか？",
            "answer": "五台山（1,563メートル）です。"
        },
        {
            "question": "南大川はどこに注ぎますか？",
            "answer": "東海に注ぎます。"
        },
        {
            "question": "襄陽南大川はどんな魚の回帰河川ですか？",
            "answer": "70パーセント以上のサケがここに回帰する、サケの回帰河川です。"
        },
        {
            "question": "襄陽南大川で生まれたサケはどこで産卵しますか？",
            "answer": "東海をさかのぼって産卵します。"
        },
        {
            "question": "襄陽南大川のサケの回帰はいつ頃ピークを迎えますか？",
            "answer": "秋、特に10月中旬から11月にピークを迎えます。"
        },
        {
            "question": "襄陽南大川で観られる魚の群れは何ですか？",
            "answer": "4～5月にはウグイ、7～8月にはアユの群れが観られます。"
        },
        {
            "question": "襄陽南大川はどの地方の河川の中で最も清らかで知られていますか？",
            "answer": "江原道嶺東地方の河川の中で最も清らかで知られています。"
        },
        {
            "question": "襄陽南大川の河口にある南大川生態観察路はいつ見事な景色を望むことができますか？",
            "answer": "秋になると葦林が銀色に染まり、見事な景色を望むことができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 419,
        "QA": 313
    }
}